[
    {
      "question": "العضو ده اسمه ايه ؟",
      "options": ["القلب", "الفم", "العين"],
      "answer": "العين"
    },
    {
      "question": "العضو ده وظيفته ايه ؟",
      "options": ["الرؤيه", "الشم", "الاكل"],
      "answer": "الرؤيه"
    },
    {
      "question": "ازاي اقدر أحافظ علي العين ؟",
      "options": ["نلبس نضاره", "نتجنب اشعه الشمس", "كل ما سبق"],
      "answer": "كل ما سبق"
    },
    {
      "question": "العضو ده موجود فين في جسمك ؟",
      "options": ["الراس", "البطن", "الضهر"],
      "answer": "الراس"
    },
    {
      "question": "ايه المده الي لازم نفحص العين بعدها ؟",
      "options": ["كل سنه", "كل سته شهور", "كل سنتين"],
      "answer": "كل سنه"
    },
    {
      "question": "ايه اللي ممكن يأذي العين ؟",
      "options": ["المشي في الشمس من غير نضاره شمس", "ممارسة الرياضة", "الجلوس في مكان مظلم"],
      "answer": "المشي في الشمس من غير نضاره شمس"
    },
    {
      "question": "إزاي أقدر أساعد في تقوية نظر العين ؟",
      "options": ["تناول الجزر", "تناول الطعام الحار", "تناول الحلويات"],
      "answer": "تناول الجزر"
    },
    {
      "question": "إيه اللي ممكن يحصل لو قعدت قدام الموبايل لفترات طويلة؟",
      "options": ["ممكن يضعف النظر", "ممكن يقوي النظر", "مفيش تأثير"],
      "answer": "ممكن يضعف النظر"
    },
    {
      "question": "إيه اللي بيساعد في الحفاظ على نظافة العين؟",
      "options": ["تنظيف العين بالماء", "مسح العين بإيدك", "شرب المياه الغازية"],
      "answer": "تنظيف العين بالماء"
    },
    {
      "question": "متى يجب أن تستخدم نظارات شمسية؟",
      "options": ["عند الجلوس في الأماكن المظلمة", "عند الخروج في الشمس", "عند قراءة الكتب"],
      "answer": "عند الخروج في الشمس"
    }
  ]